美國正式陷衰退 救救特朗普

美國正式陷衰退 拜登再添彈藥 特朗普選情雪上霜

美國經濟正式陷入衰退，結束了超過10年之紀錄以來最長經濟增長時期。美國總統特朗普向來自經濟提速增長作為執政亮點，如今美國經濟在疫情和示威夾擊下陷入衰退，特朗普尋求連任選情可謂雪上加霜。特朗普大選對手拜登近期民望本已領先，現在則再添彈藥，馬上攻擊特朗普毀了美國多年增長。

美國全國經濟研究所（National Bureau of Economic Research，NBER）本周宣佈，美國經濟2月開始已陷入衰退，結束了此前長達128個月的連續增長。美國最新增長周期始於2009年，為1854年有紀錄以來最長。

NBER雖為民間非牟利組織，但一向被視為判斷經濟周期始末的「官方」權威。技術上說，經濟連續收縮2季才算陷入衰退；美國首季年率化國內生產總值（GDP）按季大跌5%，次季在封城措施下恐也難逃負數，兌現經濟衰退。NBER則是評估經濟周期確切於何月展開或結束。

NBER宣佈美國經濟陷入衰退，好比向特朗普當頭潑冷水。美國上周公佈5月新增職位，在多地解封下重回正數，增加250萬個。特朗普隨即宣揚為「美國史上最偉大反彈」（the greatest comeback in American history），甚至拿涉遭警員濫殺黑人弗洛伊德（George Floyd）說事，認為對方在天之靈也會感到安慰。

就算美國經濟最壞時刻或者已過，重拾增長卻非馬上就能實現。拜登主張，他在奧巴馬任下擔當副總統期間，繼承了對上一任總統小布殊治下的金融海嘯經濟衰退，他領導美國復甦實現史上最長增長，「如今有力作為總統再做一次」。

不過，特朗普執政下，仍可為美國經濟開始走出低谷邀功。聯儲局前副主席布林德（Alan Blinder）比喻，當跌了17級樓梯後重上爬上3級，就是進入復甦，只是仍然比之前低14級。特朗普競選團隊亦攻擊，拜登稱經濟正處於自由落體狀態（freefall）「講大話」。

特朗普選情最大威脅，或者來自美國新冠肺炎疫情會否出現第二波爆發。德銀亞太區首席經濟學家兼研究總監史米高（Michael Spencer）認為，美國解封得太早，封城等限制措施可能需要隨疫情反彈重新推出，經濟屆時會舉步維艱。

拜登選到真係唔得了
點算好 諗下計救特朗普

繼續升
美股gogogo

樓主講野好中二病

在野既人講乜都得架啦

P牌帶風向？

無啦 特朗普死硬架啦 民主黨揾林鄭選都贏
btw 其實民主黨一向對中國係最强硬
因爲共和黨係富人黨 唔少共和黨成員係大陸有唔少生意
Ivanka Trump 本身係大陸就有時裝生意, Bush 2001年比中國入世貿

香港一定要2面落注 當年蔣介石就係因為唔支持杜魯門 後來杜魯門當選之後唔支持國民黨

拜登 凍蒜~~ 尾果化大柴

好慘侵侵

nasdaq 琴日先破左萬 衰退你老母

唔該睇下地面實體經濟搞成點啦有親戚係Ohio開餐館蝕到PK

陷衰退但納指創新高

有邊個國家冇衰退架?

經濟牌唔掂只好打柒支那

入Q3+ 過哂presidential dabte啲poll先叫有小小參考價值

不過Biden係debate唔會比Trump拆骨再講

antifa玩緊加速主義啦
左膠仲要搞到咩戲都block

美股破頂 科技股創歷史新高
明明經濟大好 邊撚度衰退

美股照升, 納指仲要破頂, 失業有救濟, 又有PPP, D中產大把cash係手, 大選前同你嚟個V形反彈, 驚西

連燈

Ohio
本身人都唔多啦

本身NBER講我都唔信
但見到上面一大堆連登仔撐經濟大好我就知仆街啦

成個town無人敢出街 加埋歧視華人 再係咁搞汁得

終於見到個清醒嘅人 其實共和黨先係奶共嗰個 但連登班傻撚永遠都唔hi明

民主黨係捍衛西方價值最熱心既
共和黨 我都唔知仲乜9 以前係經濟黨
宜家變左投機主義黨 or 利庫德黨美國支部

等cap圖

經濟衰退 唔信特朗普 走去信拜登? 咁撚智障既?

又肺炎又示威，但都keep到美股係咁升，失業率重跌左

笑話一則

經濟衰退 股票越升越有

樓主叫侵聯絡我
我有好計

不嬲都係Twitter 唔做GOP打手
但係連登鍾意講咪講囉
總好過一開頭左中右都唔識分

救救特朗普

你望吓恆指
完全係中国香港指數

快啲走啊，班友無性架

#obamagate

做生意包賺？

不嬲2邊落注先啱

升到癲, 平行時空???

中國要大勝了 喊左

我屌晒你地老母

樓上班友幫民主黨洗地

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

侵侵輸鳩硬

快啲打中國

樓主無睇美國最新就業情況？

nasdaq同實體經濟係兩回事 等於恆指升你都唔會有錢咗除非你係shareholders

你親戚=美國經濟

做生意唔係包賺
但係盤盤生意都蝕咪即係衰退囉

美國經濟好好？
股市脫離現實好罕見？
咁HSI夠日日升啦係咪全球對香港前景睇得好樂觀？

一間蚊型鄉下餐廳就代表晒美國經濟

國家實會衰退
但係撞正執政衰退咪你唔好彩

屌 好認同
兒登仔見侵就盲撐共和黨喪踩民主黨就係好on9

股市升但係美國人感受唔到又有咩用？
而家又唔係SP500嘅公司投票
繼續失業嘅咪睇吓會點投

你真係好撚搞笑

你碌鳩衰退都未到美帝玩完

特朗普係勁在會成日吹自己點勁，對中國點硬

好想桑德斯出選

雖然sandy 係左翼,但係佢方向好清晰而且之前講明唔會出兵台灣,似係有佩洛西媽媽做後台

拜登係有泥膠嘅咗翼,即是左膠

trump比cctoy押注成副身家,完全冇諗過對沖風險

恆指幾多香港股票呀

Trump呢次神仙都難救

訓撚左3年? 拜登連貿易戰都話冇用想知佢有幾硬

咁咪貧者越貧富者越富
諗吓揸最多股票嗰D咩人

你想講貧富懸殊定經濟衰退?

國屍又支持,泛粉又支持,連登非浸不可

點救？

咁要睇邊一邊真係可以創造就業職位
之前侵都叫在外既企業回流
好可能都係預測到經濟衰退
咁睇黎美國都好難分身對付共產黨
頂多係出空軍輕輕支援下

聽講warren都好反共
如果呢兩個其中一個出黎應該無咁多人撐侵

Democrats 反支嘅全部都入唔到, 屌

唉屌那星同兒登cctai/財經台講真係哂尻氣
實體經濟同股市都唔識分

跌果陣唔見你咁講
大企業升返 經濟復蘇咪就業職位返黎
對市民都有好處 我都唔知有咩好反

奧巴馬同布殊唔係民主黨？

China!

停工既衰退同之後復工反唔反彈到憑你條傻尻就判斷到

股市班公司肯定全撚部都係非實體經濟啦係咪呀

納指創新高喎

林鄭咪又係咁講
我都唔知有咩好反

兒登仔真係雙重標準到仆街
美國就乜尻都好
侵侵就乜尻都啱
屌你老母用個閪腦諗吓16%失業率係咩概念

最後trump咪又屌打

寫得cctai都係五毛/波台狗, 唔駛認真